<resources>
    <string name="app_name">서울 언니</string>
    <string name="title_activity_scrolling1">[전문기관의 정보]</string>
    <string name="large_text1">

        "- 경찰\n"
        "112\n\n"

        "- 한국여성인권진흥원 여성긴급전화\n"
        "국번없이 1366 (24시간 운영)\n\n"

        "- 해바라기센터\n"
        "(지역 별 번호 및 위치 확인)\n\n"

        "- 한국여성민우회\n"
        "02-737-5763\n"
        "http://www.womenlink.or.kr\n\n"

        "- 한국여성의전화\n"
        "02-3156-5400\n"
        "www.hotline.or.kr\n\n"

        "정부24 – 성폭력 신고 서비스\n"
        "https://www.gov.kr/portal/service/serviceInfo/PTR000050492\n\n"

        "여성복지\n"
        "http://etc.oc.go.kr/html/welf/woman/woman_03_01.html\n\n"

        "한국사이버성폭력대응센터\n"
        "http://cyber-lion.com\n\n\n"



        "대부분의 경우 온라인 상담도 가능합니다\n\n"
        "모두 숙지가 어렵다면 1366 하나라도 꼭 숙지하시길 바랍니다. 긴급번호 이니만큼 24시간 운영되며 상담을 통해 필요한 절차와 상담사(모두 여자분들)를 연결해줍니다.\n\n\n"

        "많은 분이 사회적 시선이나 경찰에 대한 불신, 법적 절차를 진행하는 단체나 개인에 대한 걱정, 혹은 '자신에게도 어느 정도 탓이 있다'는 것 등등을 이유로 신고를 망설이거나 사건을 가슴에 묻고 가려는 경우가 빈번합니다. 그러나 정작 추후 미래의 자기 자신을 괴롭히는 것이 현재의 포기하는 자신이 될 수 있다는 것을 잊지 마시고, 부디 한 번만 더 생각해 주셨으면 합니다. 목소리는 뭉칠수록 강해집니다. 내는 사람이 많을수록 소리는 커집니다."

    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_scrolling2">[피해자 대처법 설명]</string>
    <string name="large_text2">
        "1.	피해 사실 인지 후 ‘해바라기 원스톱센터’로 연락하기.\n"
        "성폭력 키트가 구비되어 있고 피해자가 정신이 없더라도 절차를 빠르게 밟을 수 있도록 도움을 받을 수 있습니다.\n\n"
        "2.	성폭행/추행의 피해자가 되었다면 씻지 않고 병원에 가기.\n"
        "증거유실을 막을 수 있고, 빠를수록 좋습니다.\n\n"
        "3.	입었던 옷은 잘 보관해 놓기.\n"
        "꺼내 두기 힘드시면 종이봉투에 넣어두세요. 성폭력 수사는 증거에 절대적으로 의존하니 증거채취를 위해 피해 당시의 옷이나 속옷을 버려서는 안됩니다.\n\n"
        "4.	피해현장에서 탈출할 때 주변을 카메라로 찍거나 폰 캡쳐, 기억하기.\n"
        "Cctv 등의 증거확보와 사건 장소 및 시각을 특정 짓는 것이 커다란 도움이 됩니다.\n\n"
        "5.	병원 이용, 장소 이동 때 등에는 신용카드로 결제하기.\n"
        "카드결제는 자동으로 시각이 기록되며 후에 피해자의 기억을 되살려 진술 하는데도 유리하기 때문입니다.\n\n"
        "6.	음성 녹음, 카메라 등 스마트폰을 적극 활용하기.\n"
        "증거와 기록의 싸움입니다. 나중에 증거를 남겨두지 못해 후회하지 않도록 스마트폰으로 자신의 현재 상황과 상태, 감정 등 기록은 필수입니다.\n\n"
        "7.	가해자나 지인의 연락을 차단하지 말고 기록으로 남기기\n"
        "피해자는 지쳐있고 힘든 상태이므로 간혹 괴로움을 피하고 싶어 차단이나 연락 내역을 삭제하는 경우가 종종 있습니다. 변호사의 조언과 추후 말을 번복하지 않도록 카톡 캡쳐나 기록, 녹음을 모두 보관합니다.\n\n"
        "8.	가해자를 만나거나 접촉을 굳이 시도하지 말기\n"
        "혹시나 가해자의 행동을 합리화시키거나 이해한다는 식의 말을 하는 것은 본인과 추후 법정공방에 불리합니다. 실제 재판으로 까지 가지 않더라도 2차 가해가 일어날 수 있는 계기가 되기도 합니다. 되도록이면, 아니 절대 가해자나 얽힌 지인을 만나지 마시길 바랍니다.\n\n"
        "9.	법적 절차를 밟을 예정이라면, 사건을 알리고자 SNS나 커뮤니티에 피해 사실을 올리지 말기\n"
        "이런 상황일수록 전문가의 의견이 중요하므로 상담소를 통해 도움을 받고, 여러 사람보다는 가까운 사람 몇 에게만 상황 설명을 하세요. 나중을 위해 명예훼손 등으로 불리하게 작용할 수 있습니다. \n\n"
        "10. 전문가에게 효과적인 대응하기\n"
        "즉, 원스톱연계상담소에서 상담, 여성단체에서 지원과 도움, 변호사에게 법적 절차적 도움을 청하는게 효과적인 대응입니다.\n\n"


    </string>
    <string name="title_activity_scrolling3">[주변인의 대처 방법]</string>
    <string name="large_text3">
        "1.	피해자 본인의 대처 방법 알기\n"
        "자신이 피해자가 아니더라도 도움 받을 곳, 필요한 증거 남기기 등 위급할 때 도움을 줄 수 있습니다.\n\n"
        "2.	도움을 앞세운 피해자에게 강요와 감정적 압박 하지 말기\n"
        "자신은 조력자일 뿐, 사건 진행에 있어 가장 힘든 것은 피해자 본인임을 잊지 말아야 합니다. 치료와 법적 해결은 전문가에게 맡기고 피해자에게 솔직함을 강요하지 말아야 합니다.\n\n"
        "3.	성폭력의 발생 원인은 모두 가해자임을 분명히 하기\n"
        "피해자에게 성폭력은 가해자의 잘못임을 분명히 말해주며, 어떠한 상황에서라도 피해자에게 책임을 전가하는 언행은 삼가야 합니다.\n\n"
        "4.	피해자가 꾸준히 전문기관에 상담과 치료를 받도록 옆에서 도와주기\n"
        "성병의 경우 수차례의 재검사가 필요하고, 정신과 치료를 포함 향후 지속적 치료의 필요가 대부분입니다. 피해자가 무력감에 빠지지 않도록 옆에서 밀어주세요.\n\n"
        "5.	동정하지 말고, 피해자가 목소리를 내는 것을 옳은 일로 바라보기\n"
        "피해자는 ‘불쌍한’사람이 아닙니다. 감정적으로 호도하고, ‘피해자다운’ 슬퍼하는 모습을 강요하며 우울감을 증폭시키지 말아주세요.\n\n"
        "6.	성범죄를 목격하면 112 신고하기\n"
        "지나가다 범죄를 목격한 것 같거나, 몰카를 발견하면 신고해주세요. 스마트국민제보 홈페이지를 통해 기타 목격자 찾기나 수사 의뢰도 가능합니다.\n\n"


    </string>
    <string name="title_activity_scrolling4">[피해자의 대처 방법]</string>
    <string name="large_text4">
        "1.	피해 사실 인지 후 ‘해바라기 원스톱센터’로 연락하기\n\n"

        "2.	성폭행/추행의 피해자가 되었다면 씻지 않고 병원에 가기\n\n"

        "3.	입었던 옷은 잘 보관해 놓기\n\n"

        "4.	피해현장에서 탈출할 때 주변을 카메라로 찍거나 폰 캡쳐, 기억하기\n\n"

        "5.	병원 이용, 장소 이동 때 등에는 신용카드로 결제하기\n\n"

        "6.	음성 녹음, 카메라 등 스마트폰을 적극 활용하기\n\n"

        "7.	가해자나 지인의 연락을 차단하지 말고 기록으로 남기기\n\n"

        "8.	가해자를 만나거나 접촉을 굳이 시도하지 말기\n\n"

        "9.	법적 절차를 밟을 예정이라면, 사건을 알리고자 SNS나 커뮤니티에 피해 사실을 올리지 말기\n\n"

        "10. 전문가에게 효과적인 대응하기\n\n"

    </string>

</resources>
